馬雲出事了

中共對阿里巴巴的打壓行動，未有停止。繼早前叫停螞蟻金服上市計劃後，今日內地官媒新華社報道，市場監管總局根據舉報，依法對阿里巴巴集團的「二選一」等涉嫌壟斷行為，進行立案調查。

相關新聞：蘋果內參｜《反壟斷法》不容許人民幣指揮黨
所謂「二選一」，亦即網購平台要求電商選跟他們合作後，就不能在其他平台上開業。根據內地媒體過去報道，阿里巴巴一直堅持「二選一」的市場策略。

去年10月，阿里巴巴集團市場公關委員會主席王帥，曾在微博公開發文稱，二選一本來就是正常的市場行為，也是良幣驅逐劣幣。「平台不是土豪，成本也不是大風颳來的，大促活動的各項資源天然稀缺，只能向最有誠意最積極參與大促活動的品牌商家傾斜。這是最樸素的商業規則。」

相關新聞：阿里被立案｜《人民日報》稱促進互聯網領域經濟健康發展 針對馬雲劇本一早寫好
螞蟻集團24日發布公告，收到監管部門的約談通知，將認真學習和嚴格遵從監管部門的要求，不折不扣地做好相關工作的落實。

另外，阿里旗下的螞蟻集團今日亦發佈公告指，收到監管部門的約談通知，將認真學習和嚴格遵從監管部門的要求，不折不扣地做好相關工作的落實。這次是繼首次約談1個多月後，金融監管部門二度約談螞蟻集團。

新華視點報道指，中國人民銀行、銀保監會、證監會、國家外匯管理局將於近日約談螞蟻集團，督促指導螞蟻集團按照市場化、法治化原則，落實金融監管、公平競爭和保護消費者合法權益等要求，規範金融業務經營與發展。

得罪維尼.真係唔識死
就算係首富有咩用
準備抄家啦

共產吖嘛 有咩咁出奇

佢當日串柒李嘉誠
誠哥既時代已過
依家想走都走唔到

黨冇錢啊 幫幫手啦

馬已經服

邊個巴打買左阿里巴巴
準備睇人踩人

下個到另一個馬

push

馬雲頭都大埋！

rip

出咁多書教人做人

得罪方丈

將你d錢比番黨啦馬雲
係時候物歸原主啦

黃到金俾中共迫害

根本係支共收成期啦
而家唔回血等馬雲走左佬先回咩

人地d 錢一早轉走晒啦

留返低個d 散子黎姐

唔係點會咁撚串

講個笑話你聽：

中国富豪

馬雲從來只係管理人，党想自己管返有乜問題？

係咪即係話牙麵仔又燈中

乖乖地交晒d錢出黎啦

都唔知係咪佢up出黎
有時見到d老野或者扮自己成功既人士, 都轉貼好多馬雲既相, 裡面寫左d懶係有道理既句子

別讓馬雲跑了

未傾掂數姐中共得隻阿里巴巴見得下人點會打死佢

好少見馬雲屌香港示威者

佢應該都知咩事 唔講得者

槍打岀頭鳥

其實當日馬雲講咗乜？

好多黃既以前都當條友係偶像架

今次真係馬化雲

記者有機會訪問嘅話，一定要問佢有咩覺得過誠哥

馬撚癲倒金融體系，如同癲覆國家，任何國家都不會容許，死罪

誠哥：看看誰能笑到最後

條死矮仔真係以為係自己勁個下好野

馬雲都過左氣lu, 宜家係黨既天下

當你個頭俾共產黨用槍指住果一刻，唔理你有冇法律保護、身份地位、身家上百億都冇用
就好似納粹統治歐洲猶太人咁

響個論壇度串鳩Elon Musk
但其實中共buy Elon Musk多過buy 佢
所以咪瀨哂嘢囉

睇見都on9, 其他國家要出一個強既企業家, 一定有佢既實力
係支那? 要成功, 一定係靠關係, 黨唔比你發圍, 你幾有實力都要死

黨接手業務只會升多十倍

不要給馬雲跑了

支那咁做好正常國家權力一定要係黨到，點輪到企業話事

但其實歐美都面臨類似問題大形科網企業可以輕鬆操縱政治，企業可以小圈子話事，時間耐左，國家權力就集中哂係企業高層，唔再係選民咁易話到事

影響政治近d可以參考南韓、美國選舉科網企業比傳統公司仲危險
以往軍工企業、藥廠最多都係比大錢政治家做政治捐獻，等佢地做選舉工程可以得心應手，好間接咁影響
但科網企業係可以直接影響選民、民意企業最高層、董事通常都係世襲

依樣野係對民主最大挑戰

調查 = 已定罪

佢做左咩得罪中共

我要攬炒仲唔衝出黎？

收割了

麵麵cls

唔係批評中國金融系統就係無系統咩

把自己看得咁高

果然係五毛
明明係屌柒支共金融無系統

支國人慣左養肥雞，肚餓嗰陣一野煮左佢來食

馬雲於10月24日在上海「外灘金融峰會」大力抨擊中國的金融體系有關。馬雲批評監管系統扼殺金融創新機會，導致「誰都幹不了什麼事」、「誰都可能出事情」、「當前中國金融面臨的不是金融系統性風險，而是缺乏健康金融系統的風險」，並將中國的銀行比喻為「當舖」思想，「害了很多企業家」。

說到興頭，馬雲似乎有點得意忘形，疾呼：「在當下，我們必須借助技術能力，用『大數據』為基礎的信用體系，來取代當舖思想。」

馬雲驚人之語被視為對中國金融監管機構和銀行的公開攻擊，而監管金融經濟的國家副主席王岐山也在視訊會場，並且才剛發表「要堅持金融服務於實體經濟，並防範金融系統風險」「中國金融不能走投機賭博的歪路，不能走金融泡沫自我循環的歧路，還有龐氏騙局的邪路」等警告演說。不論是否巧合，馬雲的後話，是和王岐山示警的前言直接槓上了。

馬化騰?

依種書係比靠把口搵食既人睇
例如老師 社工 保險

主要唔係得罪維尼
而係「動了整個蛋糕」
佢果隻模式會令所有商場地產實體店收皮

100%既波

pin this

你up乜鳩?

條友五毛黎
明明係屌柒支共都拉去d 9唔搭7既野

馬雲走唔到佬啦, 佢業務都走唔出中國, 聽黨話跟黨走係佢惟一選擇

兩番說話明明可以互融，但喺呢個國家一定會被上綱上線

小撚器到
男人老狗好心啦

轉走左但係走唔甩

這次是繼首次約談1個多月後，金融監管部門二度約談螞蟻集團。

得罪左方仗真係大獲，先排馬雲公開演講話中國金融體系冇制度，而家人地就比個制度你睇下，理得你係億萬富豪，係黨前面什麼也不是

錢走到.人走唔到有咩用

二選一根本就係壟斷不過你聽話咪養肥你

其實佢都係泊車仔者，佢自己都知
不過一時hi上腦講大左

馬化騰上次國安法
腰痛唔撚去其實都知咩事

響個論壇度串鳩回憶小子
但其實中共buy 回憶小子多過buy 佢
所以咪瀨哂嘢囉

馬雲明明係共產黨黨員，喺度攪資本主義，抵死啦

馬雲點會出事，袋左以億計落袋
有爸爸股票同mpf就

社會主義好

在中國只有共產黨可以壟斷
一黨專政

而家美國咪係咁

垃圾馬雲亂講野得罪國家玩死自己

誠哥依d自細就係殘酷的資本主義環境中長大,對於人性和中共的黑暗面,一定重會清楚過馬雲依d自以為聰明和醒目的傻仔

誠哥發達和可以親自見鄧小平的時候,馬雲都唔知係邊

更何況,馬雲有今日
完全都係靠中國共產黨對中國的保護主義、封鎖主義、無恥重要過一切和其他等等,先至可以發到達
否則,佢到而家都重係一個在大學教書的普通黨員

大8]

而家咪比個系統你睇下

有啲外國人都當佢偶像

宜家係王生作反 消滅幫大大吸外資嘅暈

中國模式
一放就亂，一亂就收，一收就死

屌完中共， 仲唔郁9 你。 睇戲

禍從口出 例子

仲有騰信，壟斷到傻左。遲早搞埋佢

五毛真係好痴線
咁都想呃人

馬化騰真係醒好多

資產國有化，馬雲叔叔變負資產

簡單講： 抄家呀！

大陸冇錢就要搵下

五十年不變

好似話馬雲本身唔係撐維尼，
維尼上台，馬雲就知道勢色不對，
諗住捱過維尼任期，點知佢稱帝，
之後想走資都走唔切，
依家比人鏈實個春袋

蘋果貼link

“好多黃” 又打杜草人

tvb 好似都有一樣問題喎

滯後資訊，現在已係劉强東喇

誠哥: 3年後仲係度先講野

你老母真係黃

只要知道五毛既講野方式
就會知道佢地到底點樣將黑講成白

馬雲真係少數我非常敬佩既中国企業家

真係算白手興家奮鬥

又改善左好多支那假野同假錢問題

中共真係完全無容人之量

華爾街班狼人，成百年經驗都唔敢亂嚟，你馬雲短短廿年起家，屎忽撞棍發大達，而家仲想操控國家金融?十條命都唔夠死

5毛連呢d post都想做生意

block撚左佢啦

咪又係抄人
佢背後係日本微銀

一剎那光輝唔係永恆

打錯.係日本軟銀先岩

你唔撚係咁天真呀嘛...
有閪料咩佢
只係咁啱中共揀中依粒棋咋
你見佢地Elon musk對答就知佢啲思維垃圾到

華人企業家我只buy誠哥
雖然佢係剝削
但佢嘅前瞻洞見無見過有華人夠佢黎

真係好撚好笑
五毛既特質咁多年都無變過

佢個頭本身都大

唔係之前個農民企業家咩？

又起埋免費醫院，慈善企業家3代都拉哂

別讓馬雲走了！

麵仔又然

不 這個其實細
佢最主要係動了成個國家金融機制
由支付寶起 幾大行 央行都已經唔妥
今次尤甚 佢啲投資產品 得佢個系統有
你想想如果整個國家支付 金融系統 落入一個有晒你所有數據的企業上
真心 其他國家一樣會郁手

鹿雲玩得太串，支那角度來講你搵到錢都係国家既恩賜，隨時都可以拎番走

識做生意唔識歴史
完全就係沈萬三翻版

好老實始終跟得資本主義
點會唔剝削
但問題共產主義只係養專制
人無可能咁撚理想

阿里巴巴，螞蟻集團，遲早被充公變成國企

難得見到嘅高質有思考comment
補一點
其實資本經過幾個世代累積
壟斷巿場帶來嘅巨大影響一直侵害緊人嘅自由
只係過去資本係實質有形 可以用antitrust搞 好似美孚石油咁
而家fb goog aapl呢啲
你用antitrust拆左佢 佢仍然可以通過資訊科技壟斷巿場
一係就折到佢個network effect唔存在 which u wont wonna go back

其實連登仔唔知馬雲背後果間係日本軟銀咩
係日本供應技術比佢
佢果堆支付寶.x寶.全部都係抄外國
但因為支共專制先可以比佢咁玩
其他國家全部都係安全問題
正正就係咁.日本軟銀睇準左個機會

洗腦洗得太勁
以為佢真係白手興家
條壽頭憑乜

回憶小子個弱智五毛你都回佢

意氣風發

連登仔柒在連資料都唔識搵
背後連人地咁大間日本銀行都唔撚知

好似冰冰咁一世走唔到

喺俾錢同死之間，選擇俾錢，

但喺俾完錢之後，還是要死。

咁撚大棵韭菜唔係唔割呀

馬雲嘅時代完了

係人都知美國早就有支付寶果種模式
但因為係私隱問題度佢地唔可以做到侵犯人權
呢點.支共就唔同.人權食得嫁
日本就要睇準呢個機會幫左馬雲
當然支共都有幫啦

秦城等緊佢，洗乾淨個羅友啦。

串鳩一個八十幾九十歲嘅人過時
人唔笑狗都吠

快d抄佢家捉佢去坐監

有冇得罪維尼 都會遲早被收歸國有
共產黨有名你叫，在大陸唔可以太有錢
就算有錢都要扮冇錢，千祈唔可以炫富
大陸人妒忌心重，不安好心，眼見心謀

我識大陸佬真係有錢真係唔會露出黎
露條紅色底庫果堆遲早都出事

騰訊走唔走到

馬雲根本係抄人
佢唔係有日本軟銀撐
同支共既政治環境
佢邊可能做到咁大

維尼話：馬雲都係幫我含撚咋，你班香港富豪排隊啦

搞錯咗個觀念 啲資產從來都係共產黨
你安守本份係中國享福 繼續做中共隻公仔咪好
走都算 竟然幻想想帶埋啲錢走 中共咁撚少氣 實煮撚死你

都係炒d西方哲學
再加個人主觀同儒家思想、犬儒主義

其實有閱讀習慣
會覺得佢講d野阿媽係女人

得益支那情報盲先上神枱

講錯野，話中國個金融（監管？）體系根本唔存在

咁有料個人一早走左
去外國先串啦

幾時搞埋騰訊？
想佢收皮多啲

社會主義鐵拳

太出名，太多粉絲，太受歡迎... 在中共都唔係好事
分分鐘惹來殺身之禍，唔係屈你淫亂，就係屈你叫雞，或欠債
共產黨最怕人民團結親密&搞偶像祟拜，偶像只能是習近平

依家中共自己唔得掂 你咁大舊錢想出外國 都唔知你會走幾多錢 隨時引爆經濟問題 點會俾你走
馬雲仲要咁高調叻過習大 得罪方丈咁就玩撚完

我同馬雲幾十年交情 佢好黃
手足黎唔好笑
大家一定要幫佢將來佢冇事一定幫手足買隱藏武器

呢點唔重要.最多佢收歸國有
最大問題係串柒維尼
就好似任志強咁

麵麵燈爆左佢

所以咪要拆咗個FB佢

依家個勢點睇都係文革復興，文革專打地主土豪
佢仲咁高調屌国家監管機構不力

但我覺得有一點係比較奇怪
馬雲衰極唔會唔知道維尼習性
又睇到任志強既下場
點解仲會咁撚傻呢

咁咪捉你個人囉
到時唔交返一千幾百億出黎唔使旨意走人

李嘉誠係咪好彩落左黎香港起家

無事嘅 韮菜姐

佢起大陸早就死左liu

即使強如馬雲
都擋唔住社會主義鐵拳

睇到又點 走撚到咩

條命唔想要?

呢次唔好屌燈神啦
佢估中晒

若果馬雲是你鄰居，你開心到極

睬
指做獄友

馬雲好似有間10幾億嘅豪宅係香港
維尼(家屬)擁有的豪宅加埋都唔夠佢間咁奢華

回血劍

誠哥笑緊：
支那首富？有錢都唔識收埋，on9仔仲要上腦串鳩人，走得甩先同我講野啦要不是有中央，馬雲甚麼都不是

大漢奸馬雲！

其實以前現在政治一樣被有錢佬控制
美國有錢企業瘋狂捐錢 + lobbying
當選議員總統根本冇say
唔聽話下年根本冇錢參選賣廣告
呢個世界根本就冇民主
只不過係資本主義搞個選舉出黎呃d愚蠢人民

手頭緊麻，你嘅咪姐係我嘅

誠哥同傻撚暴發戶既分別 眼光真係差得遠
鬼唔知elon musk 笑9 馬雲

係無錯
唔係點會有馬克思既共產主義出現

跟官唔知官性格
呢個真係好笑
當年李嘉誠真係鄧小平比足面你發圍
習上台之後.李加速走人

早幾年馬雲唔係扮上帝，話香港後生固步自封，不識抬舉，冇創新思維，要去大陸學嘢咩

你顧撚掂自己先啦，屌你老母

無野一建立就完美
明明民主步伐仲前進fight緊

只係唔完善、仲要繼續奮鬥爭取創造
唔係無民主

的確係，所為嘅民主社會、法治都係有錢人操控嘅世界
但同共產黨最大分別就係條友做得唔好, 下屆可以換人
而共產黨就唔可以, 仲變咗可以做成世
基本上推咗佢上台, 就無法再拉佢落馬

啲人屌緊另一個燈神

另一個係?

老母麵

上星期到尋日都仲一路燈緊阿里巴巴會大升

咁高調，唔郁你郁邊個
仲記得佢搵哂啲武打巨星嚟陪佢拍馬騮戲

黨俾得你賺錢
就隨時可以收返
你唔係真係以為啲錢係你架下話
同養豬一樣，養到你肥肥白白咪劏左你

誠哥就唔同呢
一早知呢個道理
所以寧願唔賺

中國仲想tum啲鬼佬嚟投資
係賺到錢呀，但拎唔走呢

佢只係keeper，真係有人估佢憑實力就可以撈到咁大

天真過天真嬌

你睇下呢次美國選舉就知

咁藝人簽左一個台 唔比接另一個台嘅show 算唔算

冇錯巴打講得詳細
佢而家變左巨無霸企業

結果

誠哥再次早著先機
馬雲就GG

約談依隻字真係好柒

政治獻金>all
當選左只需要向班donor交代
班賤民wfc

OUR money

馬雲既時代剛開始就結束咗

佢之前好似訪問話想引退
CEO又唔做(被退休)
佢話想(立埋D錢)買個美國附近既島退休生活?
佢應該冇機了

國進民退左間巨企可能有機既

出得嚟行 預咗要還

熱烈地彈琴

咁十億八億嘅資產相信佢一定有擺左喺外國係老共共唔到佢產嘅, 不過佢做過大集團嘅話事人, 又成日鍾意鳩up做國師, 都叫嚐過權力同做偶像嘅滋味, 呢d人要佢拎住十億八億過世其實可能佢地真係唔會好甘心

老母麵都唔識
唔係老母麵burn hill撚中到

中共需要錢